@ΑΙΩΝ Δ΄. -  ΠΕΡΙ ΤΗΣ ΑΓΙΑΣ ΤΡΙΑΔΟΣ - ΤΟΜΟΣ 39 {p 133}

κά. Ότι έν εστι, καί ου πολλά, ως τά κτίσματα. 553.
κβ΄. Ότι διά τό ομοούσιον, καί άναρχον γέγραπται είναι ύδωρ ζωής, εκ τής πατρικής πηγής εκπορευόμενον. 553.
κγ'. Ότι τώ αγίω Πνεύματι εχρίσθη ο Σωτήρ. ουκ άν δέ ει κτίσμα ήν, τώ ιδίω εχρίσατο ποιήματι ο άκτιστος. Καί ότι καί ημείς χρίσμα έχομεν αυτού. 556.
Ζ΄. Περί τών θεΐκών ενεργειών καί παροχών τού αγίου Πνεύματος. 600.
Θ΄. Λείπει (εν δέ τώ πίνακι τών κεφαλαίων σελ. 445, ευρίσκεται η περίληψις αυτού έχουσα ως εξής).
Περί τού, τό άγιον Πνεύμα είναι ομοούσιον τώ Πατρί καί τώ Υιώ. σημαίνεσθαι δέ Παντοκράτορα. Ενταυτώ περί τής αδιοδεύτου παρθενικής πύλης.
Ι΄. Λείπει η αρχή. Περί τού μαρτυρείσεσθαι, ότι τό άγιον Πνεύμα Θεός, καί Κύριος, καί δοξαζόμενος. Καί αντίθεσις τής Μακεδονιακής διδασκαλίας. 632.
ΙΑ'. Περί τού αυτού καί ότι τού χερουβικού θρόνου καθέζεται τό άγιον Πνεύμα, καί δύναμιν εξαποστέλλει. Καί ότι ο Παύλος αυτό οίδεν είναι τόν οφθέντα τώ Ησαία Κύριον Σαβαώθ. Καί κατά του Μακεδονιακού φρονήματος. Καί ότι εν ημίν οικεί. Καί ότι ραδιοουργούσιν αιρετικοί τάς θείας Γραφάς. 652.
ΙΒ΄. Περί τού τό άγιον Πνεύμα, ανακαινίζειν ημάς τώ βαπτίσματι· καί ως Δεσπότην ελευθερούν. καί ποιείν μετόχους θείας δόξης, καί υιούς καί κληρονόμους τού Πατρός· καί τά λοιπά. Καί περί τού ανόνητον είναι τό βάπτισμα τοίς μή πιστεύουσιν ότι Θεός τό Πνεύμα. και ότι άλλη ηλίου δόξα, καί άλλη σελήνης καί αστέρων. 668.
ΙΓ'. Περί τών πρός ευτέλειαν τού Πνεύματος επιφερόντων τό: << Εάν μή τις γεννηθή εξ ύδατος καί Πνεύματος>>. 688.
ΙΔ'. Περί τού από καταβολής κόσμου τά ύδατα ηγιάσθαι υπό τού αγίου Πνεύματος, καί προωκονομείσθαι ημών τήν από τού βαπτίσματος σωτηρίαν. Καί περί τού Ισραηλίτας σωτηρίας τετυχηκέναι από τής ούσης ποτέ εικόνος τού βαπτίσματος· πολλώ δέ πλέον τούς νύν βαπτιζομένους, και προίκα δικαιουμένους, καί μακαριζομένους. 692.
ΙΕ΄. Περί τού Γραφήν εν πολλοίς, και μάλιστα επί τού βαπτίσματος, μόνου τού αγίου Πνεύματος, καί τής σφραγίδος αυτού, ής έχομεν, μνημονεύειν. 717.
Ις΄. Περί τού επιτετελεκέναι αεί τυπικώς Ισραηλίτας, εις μέν τιμήν καί δόξαν τού αγίου Πάσχα τού Χριστού, τήν ημέραν τών Αζύμων· εις δέ τιμήν καί δόξαν τής σεπτής επιδημίας τού αγίου Πνεύματος, τήν παρ' εκείνοις ημέραν τής Πεντηκοστής· προηγορεύσθαι δέ διά τής εορτής τών Σκηνοπηγίων τάς συνάξεις τών Εκκλησιών καί μαρτυρίων. 721.
ΙΖ΄. Περί τού τό άγιον Πνεύμα συμπαρείναι καί συνεργείν αεί τώ Θεώ Πατρί, καί ενδυναμούν ημάς. Καί τήν επιφάνειαν αυτού καί τήν διδασκαλίαν, ομότιμον καί σύμφωνον είναι τής τού Υιού. και΄εύχεσθαι τόν πνευματοφόρον Δαυίδ στηριχθήναι υπ' αυτού. 721.
ΙΗ'. Περί τού τούς δώδεκα αποστόλους, τή δυνάμει τού Πνεύματος καθοπλισθέντας, μόνους αντιστήναι τή οικουμένοι καί τώ διαβόλω λαλούνταςκαί νοούντας πάσαν γλώσσαν. Καί περί τού ειπόντος ευνούχου· << Ιδού ύδωρ· τί κωλύει με βαπτισθήναι;>> 725.
ΙΘ΄. Λείπει η αρχή. Περί τών λεγόντων· << Διά τί, ως ο Υιός τρανώς Θεός προσηγόρευεται μή καί τό άγιον Πνεύμα; << Καί περί τού κοινόν όνομα είναι τή αγία Τριάδι τό Θεός, καί τό Κύριος, ώς η θεότης καί κυριότης μία. 729.
Κ΄. Περί τού τόν χοΐκον άνθρωπων μή έχειν τό άγιον Πνεύμα, αλλά τόν πιστόν, καί βαπτίσματος καταξιωθέντα· αυτόν τε δύνασθαι, πρός τό μέτρον τής φύσεως ημών καί τήν δόξαν τού αγίου Πνευ΄ματος, τώ τής ψυχής όμματι καθοράν. 736.
ΚΑ΄. Περί τών λεγόντων· << ότι εν τώ αγίω Πνεύματι δοξάζεται ο Θεός >>, ου μήν τό άγιον Πνεύμα. Καί περί τού. << Ουδείς δύναται ειπείν Κύριον Ιησούν, ειμή εν Πνεύματι αγίω. >> Καί περί τού τό αναγεννάν τώ βαπτίσματι τού δοξάζεσθαι ή προσκυνείσθαι μείζον καί τιμιώτερον καθεστάναι. 741.
ΚΒ΄. Λείπει, (εν δέ τώ πίνακι τών κεφαλαίων σελ. 448 ευρίσκεται η περίληψις αυτού.



